「織田信長」個「長」係讀coeng4定zoeng2

如果なが係解「長度」嘅「長」嘅話，讀coeng4會唔會適合啲

讀開長

蔣

讀"封"

李善長係讀邊個

信長係職位，同大名果d係同一類野
咁你話點讀

仲有武田信封

信長日文讀 のぶなが
なが 係解長度個長
而班長個長喺日文係會用チョウ
所以其實應該讀長度個長，只係比較拗口

好似兩個講法都有，似係長度嘅長嘅講法會多啲，因為日文個讀音關事。但又有人話係改名由來似係想佢成為領導，又似首長個讀音。利申：唔識。

咪玩啦
真名黎

信長唔係佢個名嚟咩

掌

梗係長官 長老 長輩個長，長乜鳩

長度嘅長

仲興緊11.2b個陣高登已經有po，好似係讀長短個長，就算有首長意思都係讀長短個長，無人會叫自己做織田村長，織田團長做名

梗係讀長啦唔通長咩

織田信長係日文黎，譯名揀個順口黎讀都冇乜大問題

naga

讀nobunaga, 打和super

咁關雲長個名又點讀呀
關雲zoeng2？火雲zoeng2?
織田信coeng4先係正解

曹操呢？

上次我叫佢織田信長，佢唔撚應我

啲㗎仔係咁 好冇禮貌

應該係 長短嘅長
因為Nobunaga個 naga係長短嘅長
如果讀 市長嘅長
會係osa

樓主明知なが係長度個長 仲要問 到底係唔係班長個長